林鄭 會令你變哈比人 乜屋都住得落 adore

房戶居住面積僅51平方呎 監倉平均49.5平方呎

2018年 07月 11日 09:49 香港商報

近年發展商推出新盤面積越出越細，此乃果，因是香港樓價太貴，發展商要蓋一些賣得出，即係買家負擔得起的單位，由於香港樓價呎價升不停，十多年前只有山頂豪宅才呎價過萬，今天連公屋單位呎價都過萬，試問現時買家能負擔得多大的住宅單位 ?

港府長期坐視樓價飛昇問題，2008年後全球量化寬鬆狂印銀紙，令早已高不可攀的香港樓價更坐上火箭，長此下去香港下一代，恐怕將要居在太空艙大小的空間。

港人人均居住空間越來越細，這是香港的恥辱。據統計，北京人均居住面積為341平方呎，上海人均居住面積為260平方呎，而香港人均居住面積只有161平方呎，僅及內地城市人均居住空間一半不到，香港公屋平均居住面積75平方呎，基層？房戶居住面積更僅至51平方呎，其實同監倉（平均49.5平方呎）差不多！

最諷刺是港人辛辛苦苦「上車」置業買一個豪華裝修，但同一個監倉差不多大小的空間，要供樓廿多三十年，還永無休止要交差餉、地租及管理費！

要解決這個港人居住的困局，要阻止香港人口增長，大幅增加土地供應，大量增建住宅，並要阻止熱錢湧入樓市，非二三十年解決不了，看來最容易解決的辦法就是走出香港，去大灣區可能是一個好選擇。